const quizContainer = document.querySelector('#quiz');
const resultsContainer = document.querySelector('#results');
const newButton = document.querySelector('#new');
const submitButton = document.querySelector('#submit');
const shareButton = document.querySelector('#share');
var alertWindow = document.querySelector('.alert-window');
var closeWindow = document.querySelectorAll('.close')[0];
var message = document.querySelector('.alert-window-text');

const listOfQuestions = [
    {
        question: "Ahoj, vítej v mém kvízu, nebudeme otálet a jdeme rovnou na věc!",
        answers: {
            a: "Ahoj!",
            b: "Tvoje máma je kvíz!",
            c: "Život je life",
            d: "4IZ268"
        },
        correctAnswer: "c"
    },
    {
        question: "Jaký je tvůj nejoblíbenější kousek z merche The Boring Company?",
        answers: {
            a: "Flamethrower",
            b: "Kšiltovka",
            c: "not a Flamethrower"
        },
        correctAnswer: "c"
    },
    {
        question: "Petr nikdy nemluví pravdu. Zuzana vždycky lže. Zuzana tvrdí, že Petr na sobě má zelený svetr. Petr říká, že tomu tak není. Kolik štěňat má Standa?",
        answers: {
            a: "Nevím :(",
            b: "3",
            c: "Standa má surikatu",
            d: "Panu Jiřímu smrdí nohy"
        },
        correctAnswer: "d"
    },
    {
        question: "Který z Finwëho synů je tvůj nejoblíbenější?",
        answers: {
            a: "Fëanor",
            b: "Fingolfin",
            c: "Finarfin",
            d: "Galadriel"
        },
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        question: "Myslíš si, že je Schrödingerova kočka naživu?",
        answers: {
            a: "Ano",
            b: "Ne",
            c: "Kvantová mechanika nefunguje v makrosvětě :(",
            d: "Penny je blbá blondýna"
        },
        correctAnswer: "c"
    },
    {
        question: "Jaké je jméno boha?",
        answers: {
            a: "Alláh",
            b: "Nietzsche",
            c: "Škromach",
            d: "Jehova"
        },
        correctAnswer: "b"
    },
    {
        question: "Který z Avengerů je nejmocnější?",
        answers: {
            a: "Thor",
            b: "Hawkeye",
            c: "Božan Drtitel",
            d: "Ta holka z HIMYM"
        },
        correctAnswer: "b"
    },
    {
        question: "Kde se nachází takzvaný ráj surferov?",
        answers: {
            a: "Austrálie",
            b: "Na měsíci Europa",
            c: "Na Bali",
            d: "Oravská priehrada"
        },
        correctAnswer: "d"
    },
    {
        question: "S kterou další postavou z Ulice přišel Matěj Jordán o panictví?",
        answers: {
            a: "S vnučkou pana Peška",
            b: "S paní Niklovou z večerky",
            c: "S Bedřichem Liškou, nebezpečným trestancem",
            d: "Se ségrou Terezou"
        },
        correctAnswer: "a"
    },
    {
        question: "Tak jsme na konci. Čeká tě už jen poslední zapeklitá otázka. Líbil se ti tento kvíz?",
        answers: {
            a: "13",
            b: "21",
            c: "42",
            d: "759"
        },
        correctAnswer: "c"
    }
];

var buildQuiz = function () {

    resultsContainer.innerHTML = "";
    var output = [];

    listOfQuestions.forEach((currentQuestion, questionNumber) => {
        var answers = [];

        for (letter in currentQuestion.answers) {
            answers.push(
                `<label>
              <input type="radio" id="question${questionNumber}" name="question${questionNumber}" class="disableMe" value="${letter}">
              ${letter} :
              ${currentQuestion.answers[letter]}
            </label>`
            );
        }

        output.push(
            `<div class="question"> ${currentQuestion.question} </div>
          <div class="answers"> ${answers.join("")} </div>`
        );
    });

    quizContainer.innerHTML = output.join("");
}

var getResults = function () {
    if (resultsContainer.innerHTML) {
        return false;
    }

    var answerContainers = quizContainer.querySelectorAll(".answers");
    var nCorrect = 0;

    listOfQuestions.forEach((currentQuestion, questionNumber) => {
        var answerContainer = answerContainers[questionNumber];
        var selector = `input[id=question${questionNumber}]:checked`;
        var userAnswer = (answerContainer.querySelector(selector) || {}).value;

        if (userAnswer === currentQuestion.correctAnswer) {
            nCorrect++;
            answerContainers[questionNumber].style.color = "lightgreen";
        }
        else {
            answerContainers[questionNumber].style.color = "red";
        }
    });

    if (nCorrect >= 5) {
        message.innerHTML = '<h2>Dobrá práce!</h2><br> Tvůj výsledek je: <strong>' + nCorrect + ' správných odpovědí z ' + listOfQuestions.length + '</strong>';
        alertWindow.style.display = "block";
    }
    else {
        message.innerHTML = '<h2>Nic moc kámo...</h2><br> Tvůj výsledek je: <strong>' + nCorrect + ' správných odpovědí z ' + listOfQuestions.length + '</strong>';
        alertWindow.style.display = "block";
    }

    resultsContainer.innerHTML = 'Tvůj výsledek je: <strong>' + nCorrect + ' správných odpovědí z ' + listOfQuestions.length + '</strong>';
    disableInputs();
};

var disableInputs = function () {
    var radios = document.querySelectorAll('.disableMe');

    for (var i = 0; i < radios.length; i++) {
        radios[i].disabled = true;
    }
};

var share = function () {
    if (!resultsContainer.innerHTML) {
        return false;
    }

    var url = "https://twitter.com/intent/tweet";
    var text = $('#results').text();
    var via = "lukazko";
    var hashtag = "lukazko_quiz";
    url = url + "?text=" + text + ";hashtags=" + hashtag + ";via=" + via;

    window.open(url, "Sdílet výsledek na Twitter", "width=650,height=250");
}

closeWindow.onclick = function () {
    alertWindow.style.display = "none";
    message.innerHTML = "";
}

buildQuiz();
submitButton.addEventListener("click", getResults);
newButton.addEventListener("click", buildQuiz);
shareButton.addEventListener("click", share);